【回歸21年】人民日報：港過去一年政局趨平穩 更多法官、議員履行對國家責任

【回歸21年】人民日報：港過去一年政局趨平穩 更多法官、議員履行對國家責任

今日是香港回歸21周年，《人民日報》在頭版發表署名文章，講述本港過去一年政治、經濟、教育等發展。文章形容，香港發展形勢向好，政治局面趨向平穩，「新一屆政府『度月如日』，收穫滿滿」，籲香港捉緊國家發展機遇，融入發展大局。

文章題為〈香港，同祖國共同發展〉，回顧了國家主席習近平去年訪港時的演講，指習近平希望香港更堅定維護國家主權、安全和發展利益，表明了絕不能觸碰的底線。

文章提到，參與「旺角暴動」的本土民主前線前發言人梁天琦判監6年，形容違法作亂者陸續受懲處，港人對重大政治法律問題產生共識，明白「香港經不起折騰，經不起內耗」。

全國港澳研究會副會長劉兆佳接受《人民日報》訪問，指過去一年港人政治心態走向務實理性，愈來愈不受反對派煽動及迷惑，令香港政治變穩定。

文章又說，一年來，更多本港官員、議員及法官等，站在國家的高度來觀察及思考問題，履行對國家的責任。

文章指，香港極須加強歷史教育，認同教育局最近公布的課程修訂辦法，將中史科在初中獨立成科，並將香港史融入中國歷史一併教授。文章說，港史融入國史是應有之義、必然之舉，應堅定推行，讓學生了解香港與國家密不可分。

經濟方面，文章形容過去一年表現不俗，又引述中華總商會會長蔡冠深及金管局總裁陳德霖，指香港會更融入國家發展大局，背靠內地。

文章最後引用粵語歌「順流，逆流」歌詞「不相信未作犧牲竟先可擁有，只相信是靠雙手找到我欲求。每一串汗水，換每一個成就」，指唱出了港人堅韌實幹風貌，又說「行進在同祖國共同發展、永不分離的寬廣道路上，有中央和國家的有力支持，有獅子山下的奮鬥精神，香港特區活力煥發，奔赴美好的未來」。